【AMD Yes!!】IPC 比上代提升 15% Ryzen 3000 系列 4 核測試樣品已達 4.5GHz

AMD 新一代的 Ryzen 3000 系列處理器將於下月尾舉行的 Computex 2019 大會上發佈，Ryzen 3000 系列採用 AMD 新 Zen 2 架、7nm 工藝，受惠於全新的 7nm 工藝，預期處理器在效能上將可大大提升，最新有來自主機板製造商的消息，表示已收到 Ryzen 3000 的測試樣品，該顆 4 核心的 Ryzen 3000 處理器 Boost 時脈已達 4.5GHz，IPC 性能比上代提高了 15%。

此前已流出的消息指，AMD Ryzen 3000 系列將基於 AMD“Zen 2” x86 核心、7nm 工藝，採用了 14nm IO 核心 + 7nm CPU 雙晶片的 MCM 模組化方式組合而成，消息更指將會有高達 16 核心的新產品，是第一代和第二代 Ryzen 處理器的兩倍。由於 Zen 2 架構在技術上有各種的改進，因此性能將有顯著提升，同時可實現更低的功耗。

根據消息來源，主機板製造商在今年第一季度開始收到 AMD 的 Ryzen 3000 CPU 樣品，四核 Zen 2 CPU 樣本已在測試當中，初步測試表明，Ryzen 3000 系列的 IPC 核心理論性能比 Ryzen 2000 系列提升約 15%。

至於時脈速度方面，四核的 CPU 樣品經測試後 Boost 時脈高達 4.5 GHz，比現有的四核心型號高了 500MHz 左右，之前的消息亦指出 Ryzen 3000 系列在核心數目上將會再增加，可能會有 12 核心或 16 核心的型號，隨著更高的核心數目及更高的 TDP，相對高階的型號在 Boost 時脈上應該會更好。

需要留意的是，由於主機板製造商取得的 CPU 是早期樣品，僅供內部測試，不一定表示最終產品的性能或時脈速度，畢竟早期樣品的設置相對都比較保守，可預期最終零售版將會有更高的性能。

留名ryzen 4xxxu

下部腦會係
5700X
X670

提升15%ipc

用緊煙鏟4XXXu 覆post 一諗起上zen 2 4XXXu 25% IPC升幅, 計埋頻率上升+2倍cores 多春應用分分鐘保證有 +125% 升幅

AMD YES!
換U唔洗換板快D出我要買粒16春玩